```markdown
# Модель `JsonHelper`

Класс `JsonHelper` предназначен для работы с JSON в проекте. Он включает полезные методы для конвертации массивов в JSON и проверки строк на корректность формата JSON.

## Пространство имен

```php
namespace xtetis\xengine\helpers;
```

## Описание методов

### 1. `arrayToJson`

```php
public static function arrayToJson(array $array = []): mixed
```

**Описание**: Этот метод конвертирует массив в JSON. Если в системе определена константа `JSON_UNESCAPED_UNICODE`, метод будет использовать её для корректного отображения Unicode-символов в JSON.

**Параметры**:
- `array`: Массив, который нужно конвертировать в JSON (по умолчанию — пустой массив).

**Возвращает**: Строка в формате JSON, если конвертация прошла успешно.

**Пример использования**:

```php
use xtetis\xengine\helpers\JsonHelper;

$array = [
    'name' => 'Иван',
    'age' => 30,
    'city' => 'Москва'
];

// Конвертация массива в JSON
$jsonString = JsonHelper::arrayToJson($array);

echo $jsonString;
```

**Результат**:

```json
{
    "name": "Иван",
    "age": 30,
    "city": "Москва"
}
```

### 2. `isJson`

```php
public static function isJson(string $string): bool
```

**Описание**: Этот метод проверяет, является ли переданная строка корректным JSON.

**Параметры**:
- `string`: Строка, которую нужно проверить на корректность формата JSON.

**Возвращает**: Логическое значение `true`, если строка является валидным JSON, или `false`, если она не является корректным JSON.

**Пример использования**:

```php
use xtetis\xengine\helpers\JsonHelper;

$jsonString = '{"name": "Иван", "age": 30, "city": "Москва"}';

// Проверка строки на корректность JSON
if (JsonHelper::isJson($jsonString)) {
    echo "Строка является валидным JSON.";
} else {
    echo "Строка не является валидным JSON.";
}
```

**Результат**:

```
Строка является валидным JSON.
```

## Примечания

- Метод `arrayToJson` поддерживает вывод в виде отформатированного JSON, если в системе определена константа `JSON_UNESCAPED_UNICODE`. Это полезно для работы с текстом на разных языках, включая символы Unicode (например, кириллица).
- Метод `isJson` полезен для валидации входящих данных, чтобы убедиться, что строка имеет правильный формат JSON перед дальнейшей обработкой.
```